{
    "question": "Diketahui rumus suku ke-n suatu bilangan adalah Un = 2n-1. Suku keberapakah 147 pada barisan itu?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "2.147 -1 =... ituhasilnya",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Un = 2n-1<br>147 = 2n-1<br>147+1 = 2n<br>148 = 2n<br>74 = n<br><strong><u>n = 74</u></strong>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suku-tengah-deret-aritmatika-adalah-40-jika-jumlah-n-suku-pertama-252",
            "question": "Suku tengah deret aritmatika adalah 40 jika jumlah n suku pertama = 1000\r\nnilai n adalah ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sn = n \u00d7 Ut<br>1000 = n \u00d7 40<br>n = [tex] \\frac{1000}{40} [/tex]<br>n = 25<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-sukubanyak-fx-dibagi-dengan-x-2-memberikan-sisa-6-dan-ji-624",
            "question": "Jika sukubanyak f(x) dibagi dengan (x-2) memberikan sisa 6 dan jika f(x) dibagi dengan (x+5) memberikan sisa -8. Tentukan sisanya jika f(x) dibagi dengan (x pangkat 2 + 3x-10)    mohon di bantu..\r\n dengan cara kerja nya ya..:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) : (x - 2) sisa 6<br>f(x) : (x + 5) sisa -8<br><br>f(x) = (x\u00b2 + 3x - 10).H(x) + S(x)<br>f(x) = (x - 2)(x + 5).H(x) + S(x)<br><br>f(2) = 2a + b<br>6 = 2a + b ....1 <br>f(-5) = -5a + b<br>-8 = -5a + b ....2<br><br>eliminasi 1 dan 2 didapat a = 2, b = 2 <br>S(x) = ax + b ==&gt; 2x + 2 ....ok?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-laporan-arus-kas-455",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan laporan arus kas?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Laporan arus kas<span>\u00a0(</span><span>adalah bagian dari\u00a0</span>laporan keuangan<span>\u00a0suatu perusahaan yang dihasilkan pada suatu</span>periode akuntansi<span>\u00a0yang menunjukkan aliran masuk dan keluar\u00a0</span>uang<span>\u00a0(kas) perusahaan.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "adalah bagian dari\u00a0laporan keuangan\n\u00a0suatu perusahaan yang dihasilkan pada suatuperiode akuntansi\n\u00a0yang menunjukkan aliran masuk dan keluar\u00a0uang\n\u00a0(kas) perusahaan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sudut-253-derajat-jika-diubah-kedalam-satuan-menit-dan-detik-a-764",
            "question": "Sudut 25,3\u00a0 derajat jika diubah kedalam satuan menit dan detik adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "taunya yg menit aja yg detik gk tw<br><br>menit : 25,3\u00b0 = 25\u00b0 + (3:10x60&#039;)<br>= 25\u00b0 + 18&#039;<br>25\u00b018&#039;<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5 menit = 30 drajat\u00a0<br>1 menit = 30/5\u00a0= 6 drajat\u00a0<br>25,3 /6 = 4.21667 menit\u00a0<br>4,21667 menit * 60 = 253 detik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-2a3-4a-pangkat-23-426",
            "question": "Bentuk sederhana dari (-2a)\u00b3 (4a) pangkat -2/3    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (32a pangkat 4) pangkat 1/3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{(-2a)^{4}  (4a)^{- \\frac{2}{3}}}{ (32a^{4}) ^{ \\frac{1}{3}}  } [/tex]<br><br>[tex]\\frac{(-2a)^{4} (2^{2} a)^{- \\frac{2}{3}}}{ (2^{5} a^{4}) ^{ \\frac{1}{3}} } [/tex]<br><br>[tex]\\frac{(-2^{4} a^{4}) (2^{ \\frac{-4}{3}} a^{- \\frac{2}{3}})}{ (2^{ \\frac{5}{3} } a^{ \\frac{4}{3} }) } [/tex]<br><br>[tex](2^{ \\frac{3}{3}} a^{ \\frac{6}{3}})}[/tex]<br><br>[tex]2a^{2} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sinta-mempunyai-uang-sebesar-rp6000000-besar-uang-adik-23-da-197",
            "question": "Sinta mempunyai uang sebesar Rp.60.000,00. Besar uang adik 2/3 dari uang Sinta. Berapa rupiah besar uang Sinta dan adik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Uang Adik : Uang Sinta<br>2 : 3<br>maka jumlah uang mereka adalah<br>= [tex] \\frac{5}{3} x 60.000[/tex]<br><br>= 5 x 20.000<br>= 100.000<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "60.000 + 40.000 = 100.000 rupiah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-kuadrat-dari-akar-akar-persamaan-suku-banyak-x3-767",
            "question": "Tentukan jumlah kuadrat dari akar-akar persamaan suku banyak x\u00b3-2\u00d7\u00b2-23+k=0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x1\u00a0+\u00a0x2 = 2<br>x1.x2 =\u00a0-23+k<br><br>x1\u00b2 + x2\u00b2 = (x1+x2) - 2.x1.x2<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 2\u00a0- 2(-23+k)<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 2 - (-46+2k)<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 2\u00a0+ 46 - 2k<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = -2k +48<br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sehari-jarum-jam-membentuk-sudut-30-derajat-sebanyak-berapa-552",
            "question": "Dalam sehari jarum jam membentuk sudut 30 derajat sebanyak berapa kali..??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 hari 24 jam= 360 derajat. 360 derajat / 30 derajat = 12 kali<br>karna ada siang dan malam maka 720 derajat/ 30 derajat\u00a0 = 24 kali\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-siswa-diwajibkan-mengerjakan-10-dari-12-soal-yang-tersedi-364",
            "question": "Seorang siswa diwajibkan mengerjakan 10 dari 12 soal yang tersedia, tp nomor 1-5 wajib dikerjakan. banyak pilihan yang dpt diambil ada?    a.7\r\nb.14\r\nc.21\r\nd.30\r\ne.42",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Seorang siswa diwajibkan mengerjakan 10 dari 12 soal yang tersedia, tp nomor 1-5 wajib dikerjakan. banyak pilihan yang dpt diambil ada?</h2><p>.</p><ul><li>Wajib mengerjakan 10 dari 12 soal</li><li>Nomor 1 s/d 5 WAJIB dikerjakan</li></ul><p>Berarti, ia hanya harus mengerjakan 5 soal lagi dari 7 soal yang tersisa</p><p>Rumus yang tepat untuk soal diatas ialah rumus kombinasi</p><p>= 7C5</p><p>[tex] =\\frac{7!}{5!(7-5)!} \u00a0 [/tex]</p><p>= [tex] \\frac{7.6.5!}{5!2!} \u00a0[/tex]</p><p>= 21</p><p>.</p><p><em><strong>Jadi banyak cara yg dapat dipilih ada 21 cara.</strong></em></p><p>______________</p><p>Pelajari soal lainnya</p><p>brainly.co.id/tugas/16613233</p><p>______________</p><p><strong>Mapel: Matematika</strong></p><p><strong>Kelas: 12</strong></p><p><strong>Materi: Peluang</strong></p><p><strong>Kata kunci: Kombinasi</strong></p><p><strong>Kode Soal: 2</strong></p><p><strong>Kode Kategorisasi: 12.2.8</strong></p><p>____________</p><p>#optitimcompetition</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sin-x-cos-x-3-dan-tan-x-1-tentukanlah-nilai-sin-182",
            "question": "Diketahui sin x + cos x = 3 dan tan x = 1. tentukanlah nilai sin x dan cos x!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tan x = 1<br>depan /samping = 1/1<br>jadi , <br><strong>depan = 1</strong><br><strong>samping = 1</strong> otomatis,<br><strong>miring = 1\u221a2</strong> atau \u221a2<br><br>jadi, <br><strong>sin x = de/mi = 1/\u221a2 = 1/2 \u221a2</strong><br><strong>cos x = sa/mi = 1/\u221a2 = 1/2 \u221a2</strong><br>\u00a0semoga membantu,,<br>dan semoga tidak salah,,<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sin x + cos x = 3 =&gt; cos x = 3 - sin x<br><br>tan x = 1<br>[tex] \\frac{sin x}{cos x} [/tex] = 1<br>[tex] \\frac{sin x}{3 - sin x} [/tex] = 1<br>sin x = 3 - sin x<br>2 sin x = 3<br>sin x = [tex] \\frac{3}{2} [/tex]<br><br>cos x = 3 - sin x<br>cos x = 3 - [tex] \\frac{3}{2} [/tex]<br>cos x = [tex] \\frac{3}{2} [/tex]<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}